<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>memory on Virtuální realita v neurovědách</title>
    <link>http://brainvr.cz/tags/memory/</link>
    <description>Recent content in memory on Virtuální realita v neurovědách</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brainvr.cz/tags/memory/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Porovnání imerzivní a neimerzivní virtuální reality v hodnocení paměťových schopností u seniorů</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/vr_vs_monitor/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/vr_vs_monitor/</guid>
      <description>Pokles paměti spojený s fyziologickým stárnutím a neurologickými poruchami souvisejícími s věkem má přímý dopad na kvalitu života seniorů. S demografickým stárnutím získává diagnostika kognitivních funkcí na důležitosti, jelikož včasná diagnóza může vést k efektivnějším kognitivním intervencím. Ve srovnání s klasickými přístupy tužka-papír by virtuální realita (VR) mohla nabídnout ekologicky validní nástroj pro hodnocení kognitivního deficitu a jeho následnou rehabilitaci. VR lze prezentovat s různou mírou imerze (míru pohlcení), která ovlinuje vnímanou míru přítomnosti ve virtuálním prostoru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Virtuální město pro trénink kognice u seniorů</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/vrcity/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/vrcity/</guid>
      <description>Cílem projektu “Virtuální město” je vytvoření uceleného tréninkového SW v ekologicky validním prostředí virtuálního města, který umožní komplexní trénink kognitivních schopností u cílové skupiny zdravých seniorů. Aktivní zapojení vlastního pohybu během pohybu ve VR prostoru prezentovaném pomocí VR brýlí je klíčové pro intuitivní ovládání úlohy u populace s nízkou počítačovou gramotností. Realističnost VR prostředí pomůže usnadnit přenos osvojených strategií do reálného života.
Virtuální město je tvořeno několika komplexními úlohami určenými k tréninku dlouhodobé i krátkodobé paměti, plánování a dalších exekutivních funkcí, navigace, pozornosti, psychomotorického tempa či vizuomotorické koordinace.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>