<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>healthcare gamification on Virtuální realita v neurovědách</title>
    <link>http://brainvr.cz/tags/healthcare-gamification/</link>
    <description>Recent content in healthcare gamification on Virtuální realita v neurovědách</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brainvr.cz/tags/healthcare-gamification/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/marketa/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/marketa/</guid>
      <description>Studuji psychologii na Filozofické fakultě Univerzity Karlovy a v pracovní skupině Virtuální realita v neurovědách jsem od roku 2018. Skupina mi umožňuje propojit své profesní zaměření a celoživotní zálibu v počítačových hrách. Začala jsem administrací úloh ve virtuální realitě a na počítači u seniorů, což ve mně prohloubilo zájem o zprostředkovávání moderních technologií starší populaci. Tento rok se proto zabývám i tréninkem kognitivních funkcí a na jaře jsem vedla skupinový kognitivní trénink za využití klasických i počítačových metod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/anna/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/anna/</guid>
      <description>Jsem psycholožka a studentka doktorského programu Neurověd na 3. LF UK. S pracovní skupinou Virtuální realita v neurovědách jsem začala spolupracovat v únoru 2016 jako výzkumný asistent, nyní pracuji na pozici výzkumného a vývojového pracovníka. Náplní mé práce je především vedení expozičních terapií s využitím virtuální reality (VR) u pacientů s úzkostnými poruchami (zejména OCD, fobie nebo generalizovaná úzkostná porucha), podílení se na tvorbě aplikací ve virtuální realitě a příprava experimentů.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>