<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>assessment on Virtuální realita v neurovědách</title>
    <link>http://brainvr.cz/tags/assessment/</link>
    <description>Recent content in assessment on Virtuální realita v neurovědách</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brainvr.cz/tags/assessment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Porovnání imerzivní a neimerzivní virtuální reality v hodnocení paměťových schopností u seniorů</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/vr_vs_monitor/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/vr_vs_monitor/</guid>
      <description>Pokles paměti spojený s fyziologickým stárnutím a neurologickými poruchami souvisejícími s věkem má přímý dopad na kvalitu života seniorů. S demografickým stárnutím získává diagnostika kognitivních funkcí na důležitosti, jelikož včasná diagnóza může vést k efektivnějším kognitivním intervencím. Ve srovnání s klasickými přístupy tužka-papír by virtuální realita (VR) mohla nabídnout ekologicky validní nástroj pro hodnocení kognitivního deficitu a jeho následnou rehabilitaci. VR lze prezentovat s různou mírou imerze (míru pohlcení), která ovlinuje vnímanou míru přítomnosti ve virtuálním prostoru.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Úloha Nákupu ve Virtuálním Supermarketu</title>
      <link>http://brainvr.cz/project/vr-supermarket/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/project/vr-supermarket/</guid>
      <description>Úloha Nákupu ve Virtuálním Supermarketu (ÚNVS) se zaměřuje na epizodickou paměť v kontextu reálného života. Virtuální prostředí umožňuje simulovat každodenní prostředí a zároveň mít naprostou kontrolu nad prezentovanými stimuly. Díky tomu ÚNVS představuje ekologicky validní doplněk ke standardním neuropsychologickým metodám, které bývají kritizovány pro jejich nedostatečný vztah k reálnému fungování jedince (Neisser 1978). ÚNVS simuluje nakupování, což je běžná, každodenní aktivita, která zapojuje několikeré kognitivní funkce – jako je plánování či orientace v prostoru.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>