<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Members on Virtuální realita v neurovědách</title>
    <link>http://brainvr.cz/member/</link>
    <description>Recent content in Members on Virtuální realita v neurovědách</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <copyright>&amp;copy; 2016 Lukáš hejtmy Hejtmánek</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://brainvr.cz/member/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/vaclav/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/vaclav/</guid>
      <description>Václav Sahula je game designer ve společnosti Dreadlocks a studentem oboru Nová media na Univerzitě Karlově v Praze. V rámci Národního ústavu duševního zdraví se podílí na vývoji úloh ve virtuální realitě jako Unity developer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/marketa/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/marketa/</guid>
      <description>Studuji psychologii na Filozofické fakultě Univerzity Karlovy a v pracovní skupině Virtuální realita v neurovědách jsem od roku 2018. Skupina mi umožňuje propojit své profesní zaměření a celoživotní zálibu v počítačových hrách. Začala jsem administrací úloh ve virtuální realitě a na počítači u seniorů, což ve mně prohloubilo zájem o zprostředkovávání moderních technologií starší populaci. Tento rok se proto zabývám i tréninkem kognitivních funkcí a na jaře jsem vedla skupinový kognitivní trénink za využití klasických i počítačových metod.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/jirka/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/jirka/</guid>
      <description>Do skupiny jsem se dostal jako stážista při studiu psychologie v létě 2015. Začal jsem se podílet na administraci a vyhodnocování neuropsychologických testových baterií při výzkumu OCD a schizofrenie.
Mé hlavní výzkumné aktivity leží mimo NÚDZ a jsou spojeny s výzkumem léčby roztroušené sklérozy na 1. lékařské fakultě UK. Mám ale poměrně flexibilní harmonogram a práce ve skupině virtuální reality mě zajímá a baví, v NÚDZu tak ve skupině nadále pomáhám s jakoukoliv psychologickou i nepsychologickou činností, kterou zrovna ostatní nestíhají zařídit nebo dokončit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/anna/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/anna/</guid>
      <description>Jsem psycholožka a studentka doktorského programu Neurověd na 3. LF UK. S pracovní skupinou Virtuální realita v neurovědách jsem začala spolupracovat v únoru 2016 jako výzkumný asistent, nyní pracuji na pozici výzkumného a vývojového pracovníka. Náplní mé práce je především vedení expozičních terapií s využitím virtuální reality (VR) u pacientů s úzkostnými poruchami (zejména OCD, fobie nebo generalizovaná úzkostná porucha), podílení se na tvorbě aplikací ve virtuální realitě a příprava experimentů.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/adela/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/adela/</guid>
      <description>Do skupiny jsem se zapojila v srpnu roku 2016. Mým hlavním zájmem bylo vytvoření ekologicky validní úlohy ve virtuální realitě určené k tréninku kognitivního deficitu u pacientů se schizofrenií. Úlohu jsem validizovala u zdravých dobrovolníků a u pacientů se schizofrenií.
V rámci svého PhD studia jsem se věnovala možnostem využití virtuální reality ke kognitivní remediaci u neuropsychiatrických pacientů. V rámci svého GAUK projektu jsem porovnávala kognitivní výkon v imerzivní a neimerzivní virtuální realitě u zdravých seniorů a mladých dospělých a získala normativní data od více než 100 respondentů.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/hejtmy/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/hejtmy/</guid>
      <description>Ve skupině jsem začal pracovat v roce 2015. I přes svou psychologickou průpravu jsem začínal na projektu budujícím rozsáhlou simulaci virtuálního města, studujího dopady používání GPS na prostorovou paměť. V BrainVR týmu funguji v současné době především jako data analytik se zaměřením na behaviorální a neurální data a věnuji se projektům studujícím užití virtuální reality v psychiatrii.
V akademickém roce 2017-18 jsem absolvoval výzkumnou stáž v Kalifornii, kde jsem zkoumal přenos prostorové paměti z virtuální reality do skutečního světa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://brainvr.cz/member/iveta/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://brainvr.cz/member/iveta/</guid>
      <description>Vedoucí skupiny Virtuální reality v neurokognitivních vědách vystudovala psychologii a neurobiologii. V NUDZ se věnuje zejména vývoji aplikací ve virtuální realitě a jejich využití při vyšetřování a tréninku kognitivních funkcí, ale také při zobrazování mozkové aktivity během jejich řešení. Kromě NUDZ působí také na 3. lékařské fakultě UK a ve Fyziologickém ústavu AV ČR.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>